---
title: >-
    شمارهٔ ۶۱۵
---
# شمارهٔ ۶۱۵

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>خاطر به سوی دلبری هر لحظه ما را می‌کشد</p></div>
<div class="m2"><p>آنجا که ما را می‌کشد، این دل هم آنجا می‌کشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>یاری که از خاطر مرا هرگز دمی غایب نشد</p></div>
<div class="m2"><p>خط فراموشی چرا در دفتر ما می‌کشد؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>جانا، دگر در کوی خود باد صبا را ره مده</p></div>
<div class="m2"><p>کو زلف مشکین ترا هر لحظه در پا می‌کشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>آمد بهار مشک بو، در خانه منشین، ای صنم</p></div>
<div class="m2"><p>کز بهر عشرت هر گلی خیمه به صحرا می‌کشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ای دل، چه ترسانی مرا؟ طعنه که دشمن می‌زند</p></div>
<div class="m2"><p>هرکس که عاشق می‌شود بسیار از این‌ها می‌کشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>ای دل، اگر افتد ترا ناگه بر آن مهر و نظر</p></div>
<div class="m2"><p>در زلف او مسکن مکن کان سر به سودا می‌کشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>بر جان خسرو رحم کن کاندوه هجران سر به سر</p></div>
<div class="m2"><p>از فرقت رخسار تو بیچاره تنها می‌کشد</p></div></div>